\subsubsection{\Scatter}
\begin{wrapfigure}{o}{0.4\textwidth}
\vspace{-16px}
\centering
\begin{lstlisting}
for(labels.length)
 for(response.length)
  makeCircle();
if(show0)
  for(images.length)
   check0Value();
for(points.length)
  updatePoint();
\end{lstlisting}
\caption{GDP Pseudocode}
\label{fig:\Scatter Pseudocode}
\end{wrapfigure}
Für das GDP wird das Data-Model des \Block~ um die Eigenschaften
Label-Names und Z-Domain
erweitert.
Label-Names ist ein Array mit Strings der Namen der gewählten Labels.
\newline
Die Datenreihen des Data-Arrays enthalten ein Objekt der
\Viz~-Point-Model-Klasse, welches die Block-Model-Klasse um die Eigenschaften
Label und Index erweitert.
Label und Index sind Integers für die Position auf der X-Achse bzw. den Index
des Punktes.
\newline
Die X- und Y-Domain werden beide nach der höchsten Anzahl von \Anno en berechnet
und für die Skalierung der Achsen verwendet.
Die Z-Domain wird nach der höchsten Anzahl von Ids eines Kreises berechnet und
für die Kreis-Radien verwendet.
\newline
Der Pseudocode \ref{fig:\Scatter Pseudocode} zeigt in vereinfachter
Form die Erstellung des Data-Models für das GDP.
Für jedes gewählte Label wird zunächst über die Einträge der Antwort des
\VizLC~iteriert um die einzelnen Modelle der Kreise zu erstellen.
Für 0-Werte wird anschließend noch über alle Bilder iteriert, um die noch nicht
zugewiesenen Ids dem Kreis an der 0-Stelle zuzuweisen.
Da während der Erstellung der Punkte wieder Ids abgezogen werden können, muss
zuletzt über alle verbleibenden Punkte iteriert werden, um den
Maximalwert der Z-Domain zu berechnen und die Indices der Punkte zu setzten.
\newline
Um das \Scatter \ref{fig:\Scatter SS} zu zeichnen, wird das Data-Array des
Daten-Models an den \VizR~übergeben.
Dafür wird für jede Datenreihe ein Kreis an der entsprechenden Position und
einem Radius entsprechend der Anzahl der Bild-Ids gezeichnet.
\begin{figure}[!b]
\centerline{
\includegraphics[width=400px,height=225px]{ss_scatter}
}
\caption{GDP Screenshot}
\label{fig:\Scatter SS}
\end{figure}